1 . What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        int k = 0;
        for (k < 3; k++)
        printf("Hello");
    }


a . Compile time error
b.  Hello is printed thrice
c.  Nothing
d. Varies

Ans : a.

-----------------------------------------------------------------------------------------------
2. What is the purpose of the 'continue' statement in C?

A. Skip the loop
B. Exit the program
C. Skip the current iteration
D. Exit the loop

Ans: c.
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

3. Which control structure is used to execute a block of code repeatedly as long as a condition is
   true in C?

A. for loop
B. while loop
C. if statement
D. switch case

Ans: B.
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
4 . What is the output of given program if user enter value 99?

#include<stdio.h>
void main()
{
int i;
printf("Enter a number:");
scanf("%d", &i); // 99 is given as input.
if(i%5 == 0){
printf("nNumber entered is divisible by 5");
}
}

A. Enter a number:99
B. Enter a number:99 Number is divisible by 5
C. complier error
D. Run time error

Ans: A.
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

5 . What is the output of given program if user enter "xyz" ?
#include<stdio.h>
void main()
{
float age, AgeInSeconds;
printf("Enter your age:");
scanf("%f", &age);
AgeInSeconds = 365 * 24 * 60 * 60 * age;
printf("You have lived for %f seconds", AgeInSeconds);
}

A. Enter your age: xyz You have lived for 0 seconds
B. Enter your age: xyz You have lived for 0.00000 seconds
C. Enter your age: xyz "after that program will stop"
D. Run time error

Ans: B.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
6 . What is the output of given program if user enter "xyz" ?

#include<stdio.h>
void main()
{
float age, AgeInSeconds;
int value;
printf("Enter your age:");
value=scanf("%f", &age);
if(value==0){
printf("\\nYour age is not valid");
}
AgeInSeconds = 365 * 24 * 60 * 60 * age;
printf("\\n You have lived for %f seconds", AgeInSeconds);
}

A. Enter your age : xyz Your age is not valid
B. Enter your age: xyz You have lived for 0 seconds
C. Enter your age: xyz Your age is not valid
D. Complier error

Ans: c.
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------
7 . What will be the output of the given program?

#include<stdio.h>
void main()
{
int i=10;
printf("i=%d", i);
{
int i=20;
printf("i=%d", i);
i++;
printf("i=%d", i);
}
printf("i=%d", i);
}

A. 10 10 11 11
B. 10 20 21 21
C. 10 20 21 10
D. 10 20 21 20

Ans: C.
--------------------------------------------------------------------------------------------
8 .

#include <stdio.h>

int main()
{
    int i = 1024;
    for (; i; i >>= 1)
        printf(\"nareshit\");
    return 0;
}

How many times will nareshit be printed in the above program?

A. 10
B. 11
C. Infinite
D. The program will show compile-time error

Ans: B.
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
9. What is the output of the following C code snippet?

for (int i = 0; i < 3; i++) {
       for (int j = 0; j < 3; j++) {
           if (i == j) {
               break;
           }
           printf("(%d, %d) ", i, j);
       }
   }

a) (0, 0) (1, 1) (2, 2)
b) (1, 0) (2, 0) (2, 1)
c) (0, 1) (0, 2) (1, 0) (1, 2) (2, 0) (2, 1)
d) No output

Ans: b.

----------------------------------------------------------------------------------------------------
10. What will be the output given program?

#include<stdio.h>
void main()
{
int i = -10;
for(;i;printf("%d ", i++));
}

A. -10 to -1
B. -10 to infinite
C. -10 to 0
D. Complier error

Ans: A.
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
11 . What will be the output of the given program?

#include<stdio.h>
void main()
{
int a=11,b=5;
if(a=5) b++;
printf("%d %d", ++a, b++);
}

A. 12 7
B. 5 6
C. 6 6
D. 6 7
E. 11 6

Ans: C.
--------------------------------------------------------------------------------------
12 . What will be the output of the given program?

#include<stdio.h>
void main()
{
int value=0;
if(value)
printf("well done ");
printf("exam");
}

A. well done examveda
B. exam
C. complier error
D. None of th

Ans: B.

----------------------------------------------------------------------------------------------------------
13 . What will be the output of the given program?

#include<stdio.h>
void main()
{
int value1, value2=100, num=100;
if(value1=value2%5) num=5;
printf("%d %d %d", num, value1, value2);
}

A. 100 100 100
B. 5 0 20
C. 5 0 100
D. 100 0 100
E. 100 5 100

Ans: D.
------------------------------------------------------------------------------------------------
14 . What will be the output of the given program?

#include<stdio.h>
void main()
{
float num=5.6;
switch(num){
case 5:printf("5");
case 6:printf("6");
default : printf("0");
break;
}
printf("%d", num);
}

A. 5 5.600000
B. 6 5.600000
C. 0 5.600000
D. Complier error


Ans: D.

---------------------------------------------------------------------------------------------------------


15 .  What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        int k = 0;
        for (k)
            printf("Hello");
    }


a) Compile time error
b) hello
c) Nothing
d) Varies

Ans: a.

