================ MCQ  =============
------------
1)What will be the output of the following code?

int x = 10;
if (x > 20==false) {
    printf("x is less than 20");
} else {
   printf("x is 20 or more");
}

a) x is less than 20
b) x is 20 or more
c) Compilation error
d) Runtime error

Ans :a wrong ,right c
----------------
2)What will be the output of the following code?


int number = 15;
if (number % 2 != 0) {
    printf("Even number");
} else {
    printf("Odd number");
}

a) Even number
b) Odd number
c) Compilation error
d) No output
Ans:b wrong  right A
-----------------
3)What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        int k = 0;
        for (k=0)
            printf("Hello");
    }
a) Compile time error
b) Hello
c) Nothing
d) Varies



Ans: 
----------------
4)What will be the output of the following code?

int x = 10;
if (x == 10)
    if (x % 2 == 0)
        printf("x is 10 and even");
    else
        printf("x is 10 and odd");
else
    printf("x is not 10");
a) x is 10 and even
b) x is 10 and odd
c) x is not 10
d) Compilation error

Ans:a  right
----------------
5)What will be the output of the following code?

int x = 7;
if (x < 5); {
    printf("x is greater than 5");
}
a) x is greater than 5
b) No output
c) Compilation error
d) Runtime error


Ans:b  wrong ,right a
----------------
6)What will be the output of the following code?
int x=5;
int y = 10;
if ((x|y)>15) {
    printf("y is less than 15");
} else {
    printf("y is 15 or more");
}
a) y is 15 or more
b) y is less than 15
c) Compilation error
d) Runtime error

Ans:b  wrong ,right a
----------------
7)What will be the output of the following code?

int a = 20;
if (a =a%10) {
    printf("a is 20");
} else {
    printf("a is not 20");
}
a) a is 20
b) a is not 20
c) Compilation error
d) Runtime error

Ans:b right
----------------
8)What will be the output of the following code?

int value = 15;
if (value < 10) 
    printf("Greater than 10");
 else if (value > 20) 
    printf("Less than 20");
    printf("Equals 30");

a) Greater than 10
b) Less than 20
c) Equals 30
d) No output

Ans:c right
----------------
9)What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        int a = 1;
        if (a--)
            printf("True");
        if (++a)
            printf("False");
    }
a) True
b) False
c) TrueFalse
d) No Output


Ans:c right
----------------
10)What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        int a = 1;
        if (a)
            printf("All is Well ");
            printf("I am Well\n");
        else
            printf("I am not a River\n");
    }
a) Output will be All is Well I am Well
b) Output will be I am Well I am not a River
c) Output will be I am Well
d) Compile time errors during compilation


Ans:a right
----------------
11)What is the output of the C Program.?
int main()
{
    if(-5)
    {
        printf("Germany\n");
    }
    if(5)
    {
        printf("Texas\n");
    }
    printf("ZING");

    return 0;
}
A) ZING
B) Texas
ZING
C) Germany
Texas
ZING
D) Compiler error as a number can not be put as condition inside IF.

Ans:c  right
----------------
12)What is the output of C Program.?
int main()
{
    int a=9;
    if(a==9);
    {
        printf("Ostrich\n");
    }
    else
    {
        printf("Eggs\n");
    }
    
    printf("White");

    return 0;
}

A) White
B) Ostrich
White
C) Ostrich
Eggs
White
D) Compiler Error

Ans:b wrong ,right d 
----------------
13)What is the output of C Program.?
int main()
{
    int a=5, b=8;
    
    if( a==5 && (b     ) )
    {
        printf("Gorilla Glass=");
    }
    printf("%d %d", a, b);

    return 0;
}

A) 5 8
B) 5 9
C) Gorilla Glass=5 8
D) Gorilla Glass=5 9


Ans:c right
----------------
14).What will be the value of result after executing the following code?
#include<stdio.h>
int main(){
int num = 25;
int result;
if (!(num % 2 != 0)) {
    result = num * 2;
} else {
    result = num * 3;
}
}
a) 50
b) 75
c) 30
d) 45

Ans:b right

----------------
15).What will be the output of the following code?

int x = 5, y = 10;
if (x < 10 && y > 5) {
    printf("Condition satisfied\n");
} else {
    printf("Condition not satisfied\n");
}
a) Condition satisfied
b) Condition not satisfied
c) Compilation Error
d) Runtime Error

Ans:a right
-----------------
Q16)
Guess the output ?

include
int main()
{
int k, num = 100;
k = (num > 50 ? (num <= 10 ? 100 : 200): 500);
printf(“%d\n”, num);
return 0;
}

A.300
B.500
C.100
D.200

Ans:d wrong ,right c
---------------------
Ques -17

What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
void main()
{
    int i = 0;
    if (i == 0)
    {
        goto label;
    }
    label: printf("Hello");
}


A.Nothing
B.Error
C.Infinite Hello
D.Hello

Ans:d right
------------------
Ques - 18

What will be the output of the following C code?

#include <stdio.h>
void main()
{
    int i = 5, k;
    if (i == 0)
        goto label;
        label: printf("%d", i);
        printf("Hey");
}


A.5
B.Hey
C.5 Hey
D.Nothing

Ans:d wrong ,right c


Ques - 19
-------------What is the output of the C Program.?
int main()
{
int a=0;
a = 5>2 ? printf(“4”): 3;
printf(“%d”,a);

return 0;
}



A.compiler error
B.14
C.41
D.0
Ans:d wrong , right c
Ques - 20 
-------------
What is the output of C Program.?
int main()
{
int a=0, b;
a = (5>2) ? b=6: b=8;
printf(“%d %d”,a, b);

return 0;
}


A.6 6
B.0 6
C.0 8
D.compiler error

Ans:b wrong .right d
--------------------------
Que 21:-

What is the output of this program?

int main()
{
int a = 5;
if (a == 6); a = 0;
if (a == 5)
a++;
else a += 2;
printf(“%d”, a);
return 0;
}

A.6
B.8
C.5
D.2


Ans:d right